致單身的你和妳 《A214星球的小王子》

陪伴在二月十四單身的你和妳，會在兩日內完結的短篇故事

(1)

你有沒有試過，在深宵的夜裡，躺在郊區的草原上，抬頭抑望漆黑的夜空？

一閃一閃的星河。

有人說星星的光來到地球的一刻，星體早已經在數千年前消逝殆盡，早已不再存在。

在無數的星裡面，有這麼一顆星。

大部分的星，閃閃發亮，唯獨有這麼一顆星，不怎麼顯眼，你擦一下眼睛，它好像不在那裡，隔一會兒，它又好像還在那裡，讓人懷疑到底是自己眼花，還是它真的存在，只是沒有其他星閃得亮。

小王子叫它A214星球。

從某種意義上來說，A214星球並不存在；在另一種意義上，它卻真真切切地存在。

（2）

小王子是一個文科生，在他的星球上，要從大學畢業，要踏上到其他星球探險的旅程，然後寫一篇論文，記錄旅程的得著。用地球人的術語，好像叫「Final Year Project」

小王子一共要去十個星球，但由於時間關係，他已經在前往第九個星球的途中。那八個星球的故事，有機會再和大家分享。

A214星球是一個很小的星球，在這個星球上走一圈，大概只是五分鐘的路程。

小王子的飛船登陸後，在星球上走了走，視察了一下環境，就準備離開。

沒辦法，這個星球實在太小，寫不出甚麼故事。

臨踏上飛船的一刻，小王子回頭看了一眼。

（3）
遠方有一粒小小的紅點，小王子從來沒有看過這麼鮮豔的紅色。於是，他決定走回去看看。

玫瑰花。

是一朵美得叫人陶醉的紅玫瑰。

小王子依稀記得，他曾在其他的星球遇見過不少的玫塊。但這一朵玫瑰就是那麼的特別，她的美不只流於外表，她散發出的氣質，無不吸引住小王子。

小王子慢慢走近玫瑰，在她身旁坐下。
「我...我可以坐在這裡嗎？」

（4）
小王子紅著臉，戰戰兢兢的他在玫瑰面前，變得不善言辭，呆呆的，有點可愛。

玫瑰禁不住笑了笑，「我是玫瑰，怎麼了，你的臉比我還要紅呢？」

小王子摸摸自己的後腦刁，眼睛望向別的地方，就像是做壞事被逮著個正著的小朋友。「哪...哪有臉紅，我的名字是小...小王子」

就這樣，小王子和玫瑰慢慢了解對方，他們聊天說地，天南地北，無所不談。他們從生活的瑣碎事談起，說起各自的童年，談到長大後的夢想。

一談就是半天。

小王子很久沒有談得這麼開心了，在長大的過程中，隨著歷練的增長，難免學會戴上一副名為虛假的面具，穿上一套充滿距離感的衣裳，出演一場名為成長的悲劇。

（5）

與玫瑰的相遇，讓小王子彷彿回到自己的童年，那時的他，開心就笑，傷心就哭，生活是多麼簡單。在開朗的她面前，小王子做回自己就好。

玫瑰問「呵，你說，你怎麼一直在那邊傻傻的笑？」

「沒有啊，開心就笑，妳不也在那邊笑得樂呼呼的」

「哼，哪有！」

「分明就有」

「沒有沒有！」

「有有有！」

「沒有x100！」

「有x200！」

兩個小屁孩各不相讓。

或許在喜歡的人面前，我們都是天真幼稚的小屁孩。

(6)
無意義的爭論在到達100000還是200000的時候，終於告一段落。

沉默的夜空，偶爾的微風，打造最溫柔的夢。

玫瑰靠在小王子的肩膀，他們兩個看著漆黑的夜空，寧靜的晚上彷彿是為他們而設。

一閃一閃的星星，最浪漫的背景。

「小王子，你的夢想是什麼？」

「我嗎，我沒有什麼偉大的夢想。小小的夢，倒是有一個。」

玫瑰目光定在身旁的小王子，微微笑

「你的夢，能告訴我嗎？」

小王子看著遠方，用他那柔和的聲線，回答玫瑰

「我的夢，就是帶著喜歡的人，作她的專屬導遊，手牽手，帶她到未去過的地方，用一輩子的時間，和她探索無盡的星球。」

（7）

小王子不敢望向玫瑰。

有人說過，如果兩個人的視線相交，就能從對方的眼中，看到對方的內心。

小王子喜歡玫瑰。

他的夢，就在他的身邊。

玫瑰微笑，這時候她眼中的小王子，是一個對未來充滿憧景，不怕跌到，勇敢赴一趟未知的冒險家。

玫瑰從來沒有離開過她的星球。

自有記憶以來，她就在這星球上看著一次又一次的日出日落，看著一模一樣的風景。外面的世界，她沒有半點的概念，她的內心，其實渴望能像小王子一樣，遊歷未知的世界。

「多美好的夢。」

「嗯...」

小王子睏了，畢竟他倆聊了大半天，已經是深夜時分。他就在玫瑰的旁邊，靜靜的睡著了。

「小王子，如果有一天，你能帶我到外面的世界，那有多好」

「嗯...」小王子半夢半醒，也不知道他是聽到沒有。

一顆水滴在花瓣上徘徊打轉，最終落到地上。

或許是露水，或許是淚。

(8)
溫暖的陽光灑在小王子的臉上，他睡醒了。

「早安」

小王子伸著懶腰說道。

突兀的寧靜。

玫瑰不在。

小王子的身旁什麼都沒有，只有一封信。

信上是這樣寫的：「

小王子：
當你看到這封信的時候，我已經不在這個星球。

我知道你的心意，但抱歉，你的夢很美，但我沒有勇氣。

自出生以來，我就生活在這個星球上。

這個星球是我的舒適圈，我不怎麼愛這個地方，
日復一日的日出日落，對我來說，
都已經不怎麼吸引。

但生存，比起生活，還是比較重要。

早兩個星期，他向我求婚了。」

信紙上的字有點化開了，是下雨了吧。

但A214星球長期乾燥，從來沒下過雨。

不是雨。

小王子繼續讀下去：「

那個他，是個農夫。
他對我很好，把我照顧得無微不至。

他說，
他會讓我過其他玫瑰花的生活。

在這個從來不下雨的星球上，
我這麼一朵花要存活，
是很困難的事。

他會帶我到他的星球，
那裡有無數其他的玫瑰花。

做一朵平凡的玫瑰花，
對我來說，就足夠了。
你的夢很美，可我沒有勇氣。

我們都要把自己照顧好
好到遺憾沒法打擾，好嗎？」

信紙上的字繼續散開，一個又一個的透明水滴，在紙上暈開。

不是雨。